張建宗聯合國向外國人發言：外國質疑国安法屬匪夷所思 勾結外部勢力大減

政務司司長張建宗今（15日）以中國代表團副團長身分，在瑞士日內瓦舉行的第45屆聯合國人權理事會會議上，就香港局勢及《港區國安法》等情況以視像發言。

張建宗強調，《港區國安法》已經為恢復香港穩定帶來顯著效果，鼓吹「香港獨立」及與外部勢力勾結的情況已明顯減退，暴力行為及公然違反法律和秩序的情況也大幅減少。

張建宗發言時表示，制定《港區國安法》是為了應對去年在香港的社會動盪，暴徒的暴力不斷升級，構成日益嚴重的國家安全威脅。他強調，政府有必要採取有效措施，讓香港回復安全和穩定。

他又指，《港區國安法》會保障香港的核心價值，包括權利和自由、法治及司法獨立，而在《基本法》及有關國際公約適用於香港的有關規定下的基本權利和自由也不受影響。

張建宗強調，全球大多數國家都有其國家安全法律，對於一些國家就《港區國安法》提出質疑，「實屬匪夷所思」，他促請國際社會不要持雙重標準。

政府新聞處圖片

https://www.hk01.com/政情/524122

中國支旗高低on撚99

咁就順眼好多

終於到依隻嘢上場